{
    "data_info": {
        "documentID": "J_NAT_007018",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://www.ngii.go.kr/kor/main.do'",
        "collectedDate": "2023-11-27",
        "publishedDate": "2020-01-01",
        "domain": "자연관광",
        "title": "가랫재"
    },
    "text": "痰の灰 (가랫재)\\n\n慶尚北道 > 青松郡\\n\n慶尚北道青松郡真宝面楸峴里に位置した峠は安東市林東面に渡ることができる経路だ。 国道34号線がこの峠を通り、昔から大きな道路として使われた。 このため、峠は昔の地図で重要な位置として表示されたが、『光輿図』(真宝)には「要虫」と記録されている。 カレッジェは昔の文献では「楸峴」、「楸峙」、あるいは「楸山嶺」と呼ばれており、これは「カレチュ」の字を表す漢字として表記されたものと推定される。 「新増東国輿地勝覧」には「チュヒョン」が西に15里離れていると記録されており、チュヒョンウォンが存在するとも知られている。 また、『輿地図書』(進歩)には「永陽長葛嶺」から山が伸びてきたと説明されている。 これは秋山嶺を山と認識したものと見られ、『1872年地方地図』(進歩)ではこれを「秋山嶺」と表記した。",
    "QA": [
        {
            "question": "楸峴峠はどこに位置していますか？",
            "answer": "楸峴峠は慶尚北道青松郡真宝面楸峴里に位置しています。"
        },
        {
            "question": "楸峴峠はどのような経路を通りますか？",
            "answer": "楸峴峠は安東市林東面に渡ることができる経路です。"
        },
        {
            "question": "楸峴峠は何号線を通っていますか？",
            "answer": "楸峴峠は国道34号線を通っています。"
        },
        {
            "question": "楸峴峠は昔からどのように使われていましたか？",
            "answer": "楸峴峠は昔から大きな道路として使われていました。"
        },
        {
            "question": "楸峴峠は昔の地図でどのような位置として表示されていましたか？",
            "answer": "楸峴峠は昔の地図では重要な位置として表示されていました。"
        },
        {
            "question": "楸峴峠は『光輿図』(真宝)にどのように記録されていますか？",
            "answer": "楸峴峠は『光輿図』(真宝)には「要虫」と記録されています。"
        },
        {
            "question": "楸峴峠は昔の文献ではどのような名前で呼ばれていましたか？",
            "answer": "楸峴峠は昔の文献では「楸峴」、「楸峙」、あるいは「楸山嶺」と呼ばれていました。"
        },
        {
            "question": "チュヒョンウォンはどこに存在しますか？",
            "answer": "チュヒョンウォンは西に15里離れた場所に存在します。"
        },
        {
            "question": "『輿地図書』(進歩)によると、楸峴峠はどの山から伸びてきたと説明されていますか？",
            "answer": "『輿地図書』(進歩)によると、楸峴峠は永陽長葛嶺から伸びてきたと説明されています。"
        },
        {
            "question": "『1872年地方地図』(進歩)では楸峴峠はどのように表記されていますか？",
            "answer": "『1872年地方地図』(進歩)では楸峴峠は「秋山嶺」と表記されています。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 275,
        "QA": 399
    }
}